{
    "question": "Bidang kerjasama negara negara asean yang dilakukan adalah:    a.bidang politik\r\nb.bidang ekonomi\r\nc.bidang sosial budaya\r\ntuliskan masing masing 5 contoh kerjasama setiap bidang di atas",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a.bidang politik \n*kayaknya",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-lembaga-lembaga-legislatif-508",
            "question": "Sebutkan lembaga lembaga legislatif",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Legislatif bertugas membuat undang undang.<span>\u00a0Bidang legislatif adalah\u00a0Dewan</span>\u00a0Perwakilan Rakyat DPR,</span><span>\u00a0MPR, DPD</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapakah-pembangun-asean-sebutkan-nama-dan-negara-279",
            "question": "Siapakah Pembangun ASEAN?? \r\n sebutkan nama dan negara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "nama anggota asean; vietnam, indonesia myanmar, laos thailan, brinei darussalam dll<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "indonesia:adam malik<br>malaysia:t abdul rozak<br>filiphina: narciso ramos<br>singapura:rajaratnam<br>thailand:thanat koman",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-bentuk-peran-indonesia-dalam-misi-perdamaian-pbb-adala-962",
            "question": "Salah satu bentuk peran indonesia dalam misi perdamaian pbb adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kehadiran Indonesia dalam lingkup organisasi besar seperti PBB ini juga berperan aktif baik secara langsung maupun tidak langsung terhadap keberlangungan PBB, funsi dan peranan Indonesia tersebut diantaranaya sebagai berikut;<span><span>(a)\u00a0</span>Secara tidak langsung, Indonesia ikut menciptakan perdamaian dunia melalui kerja sama dalam konferensi Asia Afrika, ASEAN, maupun Gerakan Non Blok.</span><span><span>(b)\u00a0</span>Pada tahun 1985 Indonesia membantu PBB yakni memberikan bantuan pangan ke Ethiopia pada waktu dilanda bahaya kelaparan. Bantuan tersebut disampaikan pada peringatan Hari Ulang Tahun FAO ke-40.</span><span><span>(c)\u00a0</span>Indonesia pernah dipilih sebagai anggota tidak tetap Dewan Keamanan PBB pada tahun 1973-1974.</span><span><span>(d)\u00a0</span>Berdasarkan Frago (Fragmentery Order) Nomor 10/10/08 tanggal 30 Oktober 2008, penambahan Kontingen Indonesia dalam rangka misi perdamaian dunia di Lebanon Selatan.</span><span><span>(e)\u00a0</span>Peran serta Indonesia dalam rangka mewujudkan perdamaian dunia yang berdasarkan kemerdekaan, perdamaian abadi, dan keadilan social.</span><span><span>(f)\u00a0</span>Penyumbang pasukan / Polisi / Troops / Police (Contributing Country) dengan jumlah personil sebanyak 1.618. Saat ini Indonesia terlibat aktif 6 UNPKO yang tersebar di 5 Negara.</span><span><span>(g)\u00a0</span>Pengiriman PKD dibawah bendera PBB menunjukkan komitmen kuat bangsa Indonesia sebagai bangsa yang cinta damai.</span><span><span>(h)\u00a0</span>Indonesia menyatakan kemerdekaannya pada tanggal 17 Agustus 1945. Mesir segera mengadakan sidang menteri luar negeri negara-negara Liga Ararb pada 18 Nove,ber 1946. mereka menetapkan tentang pengakuan kemerdekaan TI sebagai negara merdeka dan berdaulat penuh. Pengakuan tersebut adalah pengakuan De Jure menurut hukum internasional.</span><span><span>(i)\u00a0</span><span>Awal pekan ini Indonesia berhasil terpilih sebagai anggota tidak tetap Dewan Keamanan PBB pada pemilihan yang dilakukan Majelis Hukum PBB melalui pemungutan suara dengan perolehan 158 suara dukungan dari keseluruhan 192 negara anggota yang memiliki hak pilih.</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-tuntutan-yang-dicetuskan-pada-konferensi-asia-afrika-787",
            "question": "Apakah Tuntutan yang dicetuskan pada Konferensi Asia-Afrika?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pertikaian antar negara",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalau yg menjadi tuntutan indonesia sih keknya\nminta dukungan untuk merebut irian barat dari tangan belanda cz waktu itu disidang pbb indonesia tidak mendapat dukungan dari negara lain khususnya eropa...",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-peranan-indonesia-dalam-bidang-ham-di-asean-704",
            "question": "Apakah peranan indonesia dalam bidang HAM di ASEAN",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sign In\nAjukan Pertanyaan\nHalaman Awal Answers\nPemberitahuan\nAktivitas Saya\nKategori\nPedoman Komunitas\nKirim Masukan\nBantuan\nSitus Lainnya\nYahoo\nMail\nBerita\nKeuangan\nOlahraga\nLainnya\nLihat Versi Desktop\nPrivasi &amp; Ketentuan\n\u00a9 2014 Yahoo! Inc\n\nKedutaan &amp; Konsulat\n apa saja peran INDONESIA dalam anggota ASEAN?\n4 thn yang lalu / Elza D\n\nJawaban Terbaik (Dipilih oleh Suara Terbanyak)\nPeran Indonesia\nKeberhasilan ASEAN menandatangani suatu\npiagam bersama merupakan dasar yang kuat\nbagi terbentuknya suatu komunitas ASEAN dan\nmemperkuat peran ASEAN dalam menghadapi\nberbagai perubahan arsitektur kerja sama global.\nDi tengah perubahan arsitektur kerja sama global\ndan battle of ideas inilah peran dan daya tawar\nIndonesia dapat dilihat dalam menerjemahkan\nkonsep-konsep besar ke dalam ketentuan-\nketentuan yang harus disepakati bersama.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Di bidang HAM, Indonesia adalah salah negara pertama di ASEAN yang memiliki Komisi HAM.\nDi bidang ekonomi, secara pasti Indonesia mulai memperlihatkan kestabilan dalam pertumbuhan ekonomi.\nHal ini dapat terlihat dari kemampuan \nIndonesia untuk bertahan dari krisis ekonomi yang lebih besar di tahun \n2008. Jika krisis ekonomi 1997 hanya berdampak ke negara-negara Asia, \nkrisis ekonomi 2008 menerjang hampir seluruh negara di dunia.\nBukti bahwa keberhasilan Indonesia di bidang\n ekonomi diakui oleh negara-negara lain tampak dari diikutsertakannya \nIndonesia sebagai salah satu negara anggota G-20.\nSemua keberhasilan ini tentu saja merupakan \naset berharga untuk memperjuangkan kepentingan nasional Indonesia, bukan\n hanya di ASEAN, tetapi juga di forum internasional.\nDi ASEAN, Indonesialah yang berinisiatif \nmengusulkan pembentukan suatu komunitas ASEAN yang tidak hanya \nmenyandarkan pada kerja sama ekonomi (seperti yang diusulkan Singapura),\n tetapi juga ada aspek lain yang harus diperhatikan, yaitu kerja sama \npolitik dan keamanan, serta kemudian disusul kerja sama sosial budaya.\nAdalah Indonesia yang memperjuangkan \ndimasukkannya elemen-elemen penting seperti demokratisasi dan \npenghormatan serta penegakan HAM dalam kerja sama politik dan keamanan \nyang kemudian dituangkan dalam Piagam ASEAN dan cetak biru kerja sama \npolitik dan keamanan.\nUntuk memperlihatkan tingginya daya tawar \nIndonesia dalam ASEAN, dapat disampaikan bahwa pada awal perundingan, \nusulan Indonesia untuk memasukkan elemen-elemen demokratisasi dan HAM \nditentang oleh semua negara anggota ASEAN.\n<span>Namun dengan argumen yang kuat yang \ndidasarkan pada pengalaman berdemokrasi dan melakukan penegakan dan \npenghormatan HAM, akhirnya elemen-elemen tersebut dapat masuk Piagam.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "konsulat-jendral-dipimpin-oleh-359",
            "question": "Konsulat jendral dipimpin oleh .....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Konsulat Jendral akan secara langsung di pimpin oleh <strong>Konjen atau Konsul Jendral.</strong></p><h3><strong>Pembahasan \u00a0</strong></h3><p><strong>\n</strong>Konsulat Jendral Republik Indonesia atua yang dimana akan disebut dengan singkatan KJRI adalah sebuah bentuk dari kantor perwakilan yang dimana dimiliki oleh Indonesia dan terdapat pada berbagai macam bentuk dari wilayah tertentu yang terdapat pada negara asing yang dimana akan meiliki berabgai macam bentuk dari hubungan diplomatik yang akan dimiliki oleh Indonesia dan secara langsung akan dilakukan pengepalai oleh seorang yang dimana dinamakan dengan sebutan konsul jendral atau disingkat dengan sebutan konjen.</p><p><strong>\n</strong>Biasanya jabatan akan berada di bawah dari kedutaan besar yang dimana akan terletak di wilayah dari ibu kota pada sebuah negara.</p><h3><strong>Pelajari lebih lanjut \u00a0</strong></h3><p>konsulat jendral dipimpin oleh \u00a0 https://brainly.co.id/tugas/8929780</p><p><strong>-----------------------------\n</strong></p><p><strong> \u00a0</strong></p><h3><strong>Detil jawaban\n</strong></h3><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Kelas: \u00a06</strong></p><p><strong>Mapel: \u00a0PPKn</strong></p><p><strong>Bab: \u00a0Bab 4 - Politik Luar Negeri Indonesia di Era Globalisasi</strong></p><p><strong>Kode: \u00a06.9.4</strong></p><p><strong></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-singapura-didirikan-oleh-pada-tahun-1819-385",
            "question": "Negara singapura didirikan oleh... pada tahun 1819",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Thomas Stamford Raffles<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "melindungi-segenap-bangsa-indonesia-dan-seluruh-tumpah-darah-indo-306",
            "question": "Melindungi segenap bangsa indonesia dan seluruh tumpah darah indonesia adalah tugas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "intinya semua warga negara<br>- negara/pemerintah = dibuatkan hukum, peraturan-peraturan, UU<br>- bangsa indonesia/rakyat = mematuhi peraturan, hukum yang berlaku, melaksanakan UU<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tokoh-pencetus-politik-luar-negeri-indonesia-bebas-aktif-503",
            "question": "Tokoh pencetus politik luar negeri indonesia bebas aktif",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Moh. Hatta kayaknya._.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pencetus politik bebas aktif adalah\u00a0Mohammad Hatta",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-kamu-ketahui-tentang-asia-tenggara-866",
            "question": "Apa yang kamu ketahui tentang asia tenggara ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Asia Tenggara adalah sebuah kawasan di benua Asia bagian tenggara. Kawasan ini mencakup Indochina dan Semenanjung Malaya serta kepulauan di sekitarnya. Asia Tenggara berbatasan dengan Republik Rakyat Cina di sebelah utara, Samudra Pasifik di timur, Samudra Hindia di selatan, dan Samudra Hindia, Teluk Benggala, dan anak benua India di barat.\nAsia Tenggara biasa dipilah dalam dua kelompok: Asia Tenggara Daratan (ATD) dan Asia Tenggara Maritim (ATM).\nNegara-negara yang termasuk ke dalam ATD adalah\n\u00a0Kamboja\u00a0Laos\u00a0Myanmar\u00a0Thailand\u00a0VietnamNegara-negara yang termasuk ATM adalah\n\u00a0Brunei\u00a0Filipina\u00a0Indonesia\u00a0Malaysia\u00a0Singapura\u00a0Timor Leste<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menurutku Asia Tenggara adalah sebuah kawasan di <span>benua asia </span>bagian tenggara. Kawasan ini mencakup Indochina dan Semenanjung Malaya serta kepulauan di sekitarnya. Asia Tenggara berbatasan dengan Republik Rakyat Cina di sebelah utara, Samudra Pasifik di timur, Samudra Hindia di selatan, dan Samudra Hindia, Teluk Benggala, dan anak benua India di barat.<br>Asia Tenggara biasa dipilah dalam dua kelompok: Asia Tenggara Daratan (ATD) dan Asia Tenggara Maritim (ATM).\nNegara-negara yang termasuk ke dalam ATD adalah\n\u00a0Kamboja\u00a0Laos\u00a0Myanmar\u00a0Thailand\u00a0VietnamNegara-negara yang termasuk ATM adalah\n\u00a0Brunei\u00a0Filipina\u00a0Indonesia\u00a0Malaysia\u00a0Singapura\u00a0Timor Leste<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}